<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>FortiOS on timor&#39;s site</title>
    <link>https://gagor.pl/tags/fortios/</link>
    <description>Recent content in FortiOS on timor&#39;s site</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <copyright>Content licensed under &lt;a rel=&#34;license noopener noreferrer&#34; target=&#34;_blank&#34; href=&#34;http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/&#34;&gt;(CC BY-SA 4.0)&lt;/a&gt;
</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 30 Mar 2013 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://gagor.pl/tags/fortios/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Fortigate - VPN IPSec PSK XAuth z Androida 4.x</title>
      <link>https://gagor.pl/2013/03/fortigate-vpn-ipsec-psk-xauth-z-androida-4-x/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Mar 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gagor.pl/2013/03/fortigate-vpn-ipsec-psk-xauth-z-androida-4-x/</guid>
      <description>Do niedawna na moim telefonie VPN&amp;rsquo;ami byy: PPTP lub L2TP - oba niespecjalnie mi si podobay. Ale od wersji 4-tej pojawiy si dwa nowe tryby: IPSec Xauth PSK i IPSec Xauth RSA. W pierwszym autoryzacja wykorzystuje login i haso, w drugim certyfikaty.
Tryb IPSec Xauth PSK jest bardzo wygodny bo atwo mo偶na poczy go z zewntrznymi mechanizmamiuwierzytelniajcyminp. LDAP, Active Directory, itp.
Poka偶 jak skonfigurowa swojego Fortigate&amp;rsquo;a by umo偶liwi poczenie z telefon贸w i tablet贸w na Androidzie 4.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fortigate: Warning: SQL Logging is not enabled</title>
      <link>https://gagor.pl/2012/04/fortigate-warning-sql-logging-is-not-enabled/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Apr 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gagor.pl/2012/04/fortigate-warning-sql-logging-is-not-enabled/</guid>
      <description>Jeli po aktualizacji firmware na swoim firewall&amp;rsquo;u do wersji MR3 natrafisz na komunikat Warning: SQL Logging is not enabled przy dostpie do log贸w to prawdopodobnie musisz zmieni 藕r贸do log贸w dla interfejsu gui. Poni偶ej polecenie CLI i mo偶liwe opcje:
config log gui set logdevice {memory | disk | fortianalyzer} end Ja potrzebowaem ustawi t opcj na fortianalyzer by uzyska dostp do moich log贸w.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sniffowanie w FortiOS</title>
      <link>https://gagor.pl/2012/01/sniffowanie-w-fortios/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Jan 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gagor.pl/2012/01/sniffowanie-w-fortios/</guid>
      <description>Zawsze gdy potrzebuj zesniffowa co na 偶ywo na Fortigate&amp;rsquo;ach musz przeszuka Knowledge Base by przypomnie sobie wszystkie polecenia do tego potrzebne. Tym razem robi notatki 
Sniffowanie diagnose debug enable diagnose debug flow filter addrip address clearclear filter daddrdest ip address dportdestination port negateinverse filter portport protoprotocol number saddrsource ip address sportsource port vdindex of virtual domain # np. diagnose debug flow filter saddr 10.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Konfiguracja modemu USB iPlus na urzdzeniach FortiGate</title>
      <link>https://gagor.pl/2011/12/konfiguracja-modemu-usb-iplus-na-urzadzeniach-fortigate/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Dec 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gagor.pl/2011/12/konfiguracja-modemu-usb-iplus-na-urzadzeniach-fortigate/</guid>
      <description>Zdarzyo mi si bawi sprztowymi Firewallami firmy Fortigate - chcc sprawdzi dziaanie pewnych funkcji potrzebowaem uruchomi dwa/trzy pudeka na osobnych czach. Pomys polega na pr贸bie zmuszenia pudeek do wsp贸pracy z modemem iPlus na USB.
Drugim fajnym zastosowaniem tego triku jest mo偶liwo wykorzystania iPlusa jako &amp;ldquo;zapasowego cza&amp;rdquo; w przypadku awarii g贸wnego.
Dziki pomocy in偶yniera Fortigate szybko udao mi si zebra potrzebne do dziaania parametry, kt贸re nale偶y uruchomi poprzez command line (telnet/ssh).</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
