<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>backports on Tom&#39;s Blog</title>
    <link>https://gagor.pl/tags/backports/</link>
    <description>Recent content in backports on Tom&#39;s Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <copyright>Content licensed under &lt;a rel=&#34;license noopener noreferrer&#34; target=&#34;_blank&#34; href=&#34;http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/&#34;&gt;(CC BY-SA 4.0)&lt;/a&gt;
</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 16 Sep 2011 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://gagor.pl/tags/backports/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>approx - cachujące proxy dla repozytoriów Debiana</title>
      <link>https://gagor.pl/2011/09/approx-cachujace-proxy-dla-repozytoriow-debiana/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Sep 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gagor.pl/2011/09/approx-cachujace-proxy-dla-repozytoriow-debiana/</guid>
      <description>Wielu administratorów gdy zaczyna swoją przygodę zarządza jedną/dwoma maszynami&amp;hellip; Po pewnym czasie jest ich już kilka&amp;hellip; W którymś momencie dostrzega się zalety wirtualizacji i na kilku maszynach fizycznych działa kilkanaście czy kilkadziesiąt maszyn wirtualnych. W takiej sytuacji pobieranie aktualizacji dla wszystkich maszyn potrafi mocno zabić łącze.
I w tym momencie zaczynamy się zastanawiać czy może nie warto byłoby zrobić własnego mirror&amp;rsquo;a paczek dla naszego ulubionego distro&amp;hellip; do prywatnego użytku&amp;hellip; synchronizowanego w nocy by nikomu nie przeszkadzać&amp;hellip; i dostępnego nawet gdy będziemy offline&amp;hellip; Zaczynamy liczyć miejsce i okazuje się że repozytorium Debiana dla architektury i386 to prawie 60GB (sic!</description>
    </item>
    <item>
      <title>Konfiguracja backportów na Debianie</title>
      <link>https://gagor.pl/2011/08/konfiguracja-backportow-na-debianie/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Aug 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gagor.pl/2011/08/konfiguracja-backportow-na-debianie/</guid>
      <description>Tak się składa, że Debian ze względu na stosunkowo rzadkie wydawanie kolejnych wersji szybko staje się niezbyt świeży a dostępne w nim pakiety często nie spełaniają naszych oczekiwań. Nie ma najnowszej wersji Subversion&amp;hellip; Nie ma mod_security itd, itp&amp;hellip;
Rozwiązaniem tego problemu może być instalacja pakietów z testowej gałęzi ale można polec na zależnościach. Można też kompilować ze źródeł&amp;hellip; Tak czy siak w obu przypadkach aktualizacja i utrzymanie tak zmodyfikowanego systemu byłoby jak wrzód na zadku.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
