<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Gearman on timor's site</title><link>https://timor.site/tags/gearman/</link><description>Recent content in Gearman on timor's site</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><lastBuildDate>Wed, 13 Nov 2013 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://timor.site/tags/gearman/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>GearmanManager: wygodne zarządzanie workerami</title><link>https://timor.site/2013/11/gearmanmanager-wygodne-zarzadzanie-workerami/</link><pubDate>Wed, 13 Nov 2013 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://timor.site/2013/11/gearmanmanager-wygodne-zarzadzanie-workerami/</guid><description>Niedawno zainteresowałem się usługą Gearman i jedynej rzeczy której mi brakowało to jakiegoś łatwego mechanizmu zarządzającego workerami. Ale jak zwykle okazało się że inni mieli już ten problem i odpowiednie narzędzie istnieje - mowa o GearmanManagerze.
Instalacja GearmanManagera Aby zainstalować GeramanManagera na serwerze gdzie już mamy Gearmana trzeba wykonać kilka kroków (wcześniej powinniśmy też zainstalować moduł gearmana do php&amp;rsquo;a):
apt-get install git -y git clone https://github.com/brianlmoon/GearmanManager.git cd GearmanManager/install chmod +x install.</description></item><item><title>Instalacja gearman-job-server 1.0.6 na Debianie Wheezy</title><link>https://timor.site/2013/10/instalacja-gearman-job-server-1-0-6-na-debianie-wheezy/</link><pubDate>Tue, 29 Oct 2013 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://timor.site/2013/10/instalacja-gearman-job-server-1-0-6-na-debianie-wheezy/</guid><description>Ostatnio trafiłem na ciekawą usługę, która pozwala oddelegować długo trwające zadania z usługi webowej. Mowa o Gearman&amp;rsquo;ie. Usługa jest o tyle ciekawa że nie narzuca ani języka dla klienta (większość popularnych ma gotowe biblioteki), ani język dla skryptów w tej usłudze nie jest narzucany. Można tę usługę wykorzystać jako most pomiędzy PHP a np. Javą/Pythonem lub do zlecenia zadań z serwera na Linux&amp;rsquo;ie do wykonania na serwerze Windowsowym (bo np. narzędzia dostępne są tylko dla Windowsa).</description></item></channel></rss>