<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Gotowanie on timor&#39;s site</title>
    <link>https://timor.site/categories/gotowanie/</link>
    <description>Recent content in Gotowanie on timor&#39;s site</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <copyright>Content licensed under &lt;a rel=&#34;license noopener noreferrer&#34; target=&#34;_blank&#34; href=&#34;http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/&#34;&gt;(CC BY-SA 4.0)&lt;/a&gt;
</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 26 Feb 2014 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://timor.site/categories/gotowanie/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Chrusty, faworki</title>
      <link>https://timor.site/2014/02/chrusty-faworki/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Feb 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://timor.site/2014/02/chrusty-faworki/</guid>
      <description>To najlepszy przepis na chrusty jaki znam - wychodzą bardzo kruche i delikatne.
Składniki 4 zółtka, 4 łyżki wina białego lub czerwonego, 4 łyżki mąki. Sposób przygotowania Wszystkie składniki wymieszać i wyrobić. Ciasto powinno być mniej wiecej takie jak na pierogi. Bić pałką/wałkiem, składać na pół i tak kilka razy przez ok 5 minut. Potem ciasto rozwałkować bardzo cieniutko i wykrawać chrusty, małe bo mocno rosną. Następnie wrzucać na rozgrzany olej/smalec.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ciastka z kleiku ryżowego</title>
      <link>https://timor.site/2012/11/ciastka-z-kleiku-ryzowego/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Nov 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://timor.site/2012/11/ciastka-z-kleiku-ryzowego/</guid>
      <description>Składniki 1 paczka bezsmakowego kleiku ryżowego (190~170 g), 2 jajka, 1 kostka miękkiego masła (250 g), 1 płaska łyżeczka proszku do pieczenia, pół szklanki cukru, cukier waniliowy (16 g) (niekoniecznie), 8 czubatych łyżek wiórków kokosowych, dżem do wypełnienia ciastek (opcjonalnie - ja lubię je również bez dżemu). Sposób przygotowania Wszystkie składniki połączyć razem i wyrobić (najlepiej się ugniata ręką). Formować kulki wielkości małego orzecha włoskiego, układać na blaszce wyłożonej papierem do pieczenia w niewielkich odległościach (trochę urosną).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ciasto z dynią</title>
      <link>https://timor.site/2012/11/ciasto-z-dynia/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Nov 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://timor.site/2012/11/ciasto-z-dynia/</guid>
      <description>Składniki 2 szklanki miąższu dyni (startego lub zmiksowanego), 2 szklanki mąki, 0,75 szklanki cukru, 3 jajka, 5 łyżeczek cynamonu, 16 g cukru wanilinowego, 0,75 szklanki oleju, łyżeczka sody oczyszczonej, garść orzechów włoskich. Sposób przygotowania Ubijamy białka z cukrem. Do ubitej piany dodajemy żółtka i kolejne składniki: mąkę, olej, cukier wanilinowy, sodę i cynamon. Całość miksujemy jeszcze przez chwilę, a następnie dodajemy posiekany lub starty i odsączony (można np. mocno ścisnąć w dłoniach) miąższ dyni oraz drobno pokrojone orzechy włoskie i jeszcze chwilę mieszamy.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rolada kokosowo-czekoladowa na zimno</title>
      <link>https://timor.site/2012/10/rolada-kokosowo-czekoladowa-na-zimno/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Oct 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://timor.site/2012/10/rolada-kokosowo-czekoladowa-na-zimno/</guid>
      <description>Składniki 1 kostka masła, 1 żółtko, 6 łyżek cukru pudru, 1 szklanka mleka, 10 dkg wiórek kokosowych, 1 kieliszek wódki (ale z dwoma jest ostrzejsze), 3 łyżki kakao, 37 dkg herbatników kakaowych (doskonale spisują się dwie paczki maślanych herbatników kakaowych). Masa kakaowa Herbatniki dokładnie rozwałkować, dodać kakao i wymieszać. Zagotować pół szklanki mleka i gorącym zalać herbatniki. Całość wymieszać na jednolitą masę. W drugim pojemniku rozmiksować pół kostki masła i 3 łyżki cukru pudru - po chwili dodać żółtko i wódkę.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kaczka pieczona z żurawiną i jabłkami</title>
      <link>https://timor.site/2012/02/kaczka-pieczona-z-zurawina-i-jablkami/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Feb 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://timor.site/2012/02/kaczka-pieczona-z-zurawina-i-jablkami/</guid>
      <description>Bardzo udany przepis - gdzieś musiałem go udokumentować by nie zginął :)
Składniki 1 duża kaczka (2-2,5 kg) 4 ząbki czosnku 1 kg jabłek (w zależności od kaczki mogą wystarczyć 3 większe sztuki) sok z cytryny do skropienia jabłek 200 g suszonej żurawiny pół butelki czerwonego wytrawnego wina rozmaryn 4 łyżki miodu cynamon kardamon sól pieprz Sposób wykonania Kaczkę nacieramy solą, pieprzem, rozmarynem oraz roztartym czosnkiem i pozostawiamy na min. 3-4 godziny w lodówce (można też przygotować ją wieczorem by była gotowa na następny dzień).</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
