<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Windows on Tom&#39;s Blog</title>
    <link>https://gagor.pl/tags/windows/</link>
    <description>Recent content in Windows on Tom&#39;s Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <copyright>Content licensed under &lt;a rel=&#34;license noopener noreferrer&#34; target=&#34;_blank&#34; href=&#34;http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/&#34;&gt;(CC BY-SA 4.0)&lt;/a&gt;
</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 28 Dec 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://gagor.pl/tags/windows/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>How to run Zwift in full screen</title>
      <link>https://gagor.pl/2023/12/how-to-run-zwift-in-full-screen/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gagor.pl/2023/12/how-to-run-zwift-in-full-screen/</guid>
      <description>Zwift runs by default in windowed mode, with ugly start menu at bottom and title bar. It&amp;rsquo;s not a big deal, just something irritating. It might be as silly as funny, but I wasn&amp;rsquo;t able to find a good answer for it. There are instructions but, where the heck is &amp;ldquo;Settings&amp;rdquo; button? 
Eventually, accidentaly I found it! So let me share, with pictures 
Find in top-right corner icon with your points and click it From menu, choose &amp;ldquo;My settings&amp;rdquo; In new window, choose &amp;ldquo;Sound &amp;amp; Display&amp;rdquo; tab There it is!</description>
    </item>
    <item>
      <title>Asus ROG STRIX Z590-E GAMING WIFI - my UEFI BIOS settings</title>
      <link>https://gagor.pl/2021/10/asus-rog-strix-z590-e-gaming-wifi-my-uefi-bios-settings/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gagor.pl/2021/10/asus-rog-strix-z590-e-gaming-wifi-my-uefi-bios-settings/</guid>
      <description>I&amp;rsquo;ve build new PC - it&amp;rsquo;s based on Asus ROG STRIX Z590-E GAMING WIFI motherboard. Generally, I&amp;rsquo;m quite satisfied, but it have one irritating downside - after each UEFI BIOS upgrade, it&amp;rsquo;s silently resetting some of settings.
Let me note, what I want to have there:
Ai Tweaker (use my RAM capabilities) AI Overcloack Tuner -&amp;gt; [XMP I] DRAM Frequency -&amp;gt; [DDR4-3600MHz] DRAM CAS# Latency -&amp;gt; [16] DRAM RAS# to CAS# Delay -&amp;gt; [19] DRAM RAS# ACT Time -&amp;gt; [39] DRAM Voltage -&amp;gt; [1.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Change default WSUS port from 8530 to 80 on Windows Server 2012</title>
      <link>https://gagor.pl/2014/01/change-default-wsus-port-from-8530-to-80-on-windows-server-2012/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Jan 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gagor.pl/2014/01/change-default-wsus-port-from-8530-to-80-on-windows-server-2012/</guid>
      <description>After WSUS installing on Windows Server 2012 I discovered that it&amp;rsquo;s running on port 8530, different than on older version of Windows (it was using port 80 from beginning). But what&amp;rsquo;s more interesting it was running ONLY on IPv6 interface! Switching binding configuration in IIS doesn&amp;rsquo;t help.
I could stand switching port - it&amp;rsquo;s nothing hard with GPO, but IPv6 only configuration was not acceptable.
After googling for some time I found one command that solved my problems by switching WSUS to older behavior and run it on port 80 (on default website).</description>
    </item>
    <item>
      <title>Manage Windows 8.1 and Windows Server 2012 R2 in WSUS 3.0</title>
      <link>https://gagor.pl/2014/01/manage-windows-8-1-and-windows-server-2012-r2-in-wsus-3-0/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Jan 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gagor.pl/2014/01/manage-windows-8-1-and-windows-server-2012-r2-in-wsus-3-0/</guid>
      <description>After connecting few computers with Windows 8.1 to domain we found that these computers are not recognized or recognized as Windows 6.3 (which is true) on WSUS 3.0 running on Windows Server 2008. The bad thing was that they can&amp;rsquo;t properly report to WSUS and get updates from it.
I found that there are two updates that have to be installed (but they&amp;rsquo;re not working without additional steps):
http://support.microsoft.com/kb/2720211 http://support.microsoft.com/kb/2734608 After installation of second update there are two additional steps that have to be performed to get WSUS working:</description>
    </item>
    <item>
      <title>Uruchamianie aplikacji .NET jako 32-bitowej w 64-bitowym systemie</title>
      <link>https://gagor.pl/2013/10/uruchamiania-aplikacji-net-jako-32-bitowej-w-64-bitowym-systemie/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Oct 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gagor.pl/2013/10/uruchamiania-aplikacji-net-jako-32-bitowej-w-64-bitowym-systemie/</guid>
      <description>Kolejna zabawna sytuacja - pewna aplikacja dotNET&amp;rsquo;owa dziaaa dziwnie na 64-bitowym systemie, a tymczasem na 32-bitowej maszynie ta sama aplikacja dziaaa bez problem贸w. Jedyna r贸偶nica to inne wersje klient贸w ODBC na tych systemach, kt贸re po kilku testach okazay si by przyczyn caego za.
Pojawi si pomys by odpali aplikacje na 64 bitowym systemie ale w trybie 32 bit - poni偶ej kr贸tkie HOWTO jak to osign:
potrzebujemy narzdzia corflags.exe kt贸re pozwoli oznaczy nam binark jako 32-bitow, do pobrania tutaj a instrukcja jej u偶ycia tutaj.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Instalacja Pythona na Windowsie</title>
      <link>https://gagor.pl/2013/09/instalacja-pythona-na-windowsie/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Sep 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gagor.pl/2013/09/instalacja-pythona-na-windowsie/</guid>
      <description>Pomimo 偶e Python du偶o czciej wykorzystywany jest w rodowiskach UNIX&amp;rsquo;owcy/Linux&amp;rsquo;owych to znajdzie si kilka fajnych zastosowa dla tego jzyka na Windowsie. Mo偶liwoci na instalacj jest kilka, a najprostsza to wykorzystanie instalatora ActiveState. Wersja ta ma w sobie wszystko co potrzebne:
rozszerzenia dla API Windows menad偶era pakiet贸w PyPM dokumentacj Niestety jaki czas temu zmieniy si zasady licencjonowania w ActiveState i aktualne wersje dla zastosowa produkcyjnych wymagaj zakupu licencji (1000$/rok - a偶 chce si zacytowa z Dnia wira: czizys k&amp;hellip;wa&amp;hellip;).</description>
    </item>
    <item>
      <title>DFS - sprawdzanie statusu replikacji</title>
      <link>https://gagor.pl/2013/09/dfs-sprawdzanie-statusu-replikacji/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Sep 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gagor.pl/2013/09/dfs-sprawdzanie-statusu-replikacji/</guid>
      <description>Ostatnio zbyt du偶o grzebi przy &amp;ldquo;windach&amp;rdquo; - ale c贸偶, czasem trzeba. Ostatnio ustawiaem DFS&amp;rsquo;a z replikacj dla dw贸ch sporych zasob贸w i jedna z rzeczy, o kt贸r si rozbiem to brak jakiegokolwiek podgldu tej synchronizacji z GUI. Ale znalazem jedno polecenie, kt贸re dziaa w shellu (cho to si chyba batch tutaj nazywa) od Windows Server 2008 R2:
dfsrdiag ReplicationState /member:nazwaservera Polecenie co prawda nie podaje postpu procentowego ale mo偶na zobaczy &amp;ldquo;czy co jeszcze si synchronizuje&amp;rdquo; i czy nie ma 偶adnych bd贸w.</description>
    </item>
    <item>
      <title>GPO: Instalacja GIMPa 2.8</title>
      <link>https://gagor.pl/2013/08/gpo-instalacja-gimpa-2-8/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Aug 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gagor.pl/2013/08/gpo-instalacja-gimpa-2-8/</guid>
      <description>Raz na jaki czas trzeba co niestandardowego wrzuci do instalacji w Active Directory a 偶e nie wszystkie aplikacje maj dostpne paczki MSI to trzeba si nieco natrudzi.
Poni偶ej wrzucam skrypt, kt贸ry instaluje GIMP&amp;rsquo;a 2.8 z domylnego instalatora (wersja InnoSetup) przy okazji odinstalowujc wczeniejsze wersje zainstalowane rcznie.
Zapisujemy poni偶szy kod jako np. gimp-install.cmd
@echo off REM Installs GIMP cls echo ---------------------------------------------------- echo . echo . echo . Installing/Updating GIMP - Please Wait echo .</description>
    </item>
    <item>
      <title>Utrzymanie przy 偶yciu sypicych si usug na serwerach Windows</title>
      <link>https://gagor.pl/2012/10/utrzymanie-przy-zyciu-sypiacych-sie-uslug-na-serwerach-windows/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Oct 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gagor.pl/2012/10/utrzymanie-przy-zyciu-sypiacych-sie-uslug-na-serwerach-windows/</guid>
      <description>Zdarzyo mi si kilka usug dziaajcych na serwerach Windows, kt贸re zwyczajnie sypay si i to tak brzydko 偶e systemowe ustawienia by restartoway si po padzie nie wystarczay. Usuga dziaaa np. 3 godziny by potem si poo偶y, albo nigdy nie wstawaa po starcie systemu - po prostu jaka masakra. Zgoszenia do producenta czsto wyglday tak 偶e w jego testowym rodowisku bdu nie udaje si powt贸rzy (i nic dziwnego bo nie sdz by z ich konfiguracji korzystali rzeczywici u偶ytkownicy).</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
