<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Xen on timor&#39;s site</title>
    <link>https://gagor.pl/tags/xen/</link>
    <description>Recent content in Xen on timor&#39;s site</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <copyright>Content licensed under &lt;a rel=&#34;license noopener noreferrer&#34; target=&#34;_blank&#34; href=&#34;http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/&#34;&gt;(CC BY-SA 4.0)&lt;/a&gt;
</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 12 Jan 2016 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://gagor.pl/tags/xen/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>XenServer - export VM to file</title>
      <link>https://gagor.pl/2016/01/xenserver-export-vm-to-file/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Jan 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gagor.pl/2016/01/xenserver-export-vm-to-file/</guid>
      <description>Sometime you need to make quick and dirty image backup of VM running on XenServer and this post is about such case 
List machines:
xl list Name ID Mem VCPUs State Time(s) Domain-0 0 4066 8 r----- 3526567.3 webfront1.example.com 1 4096 4 r----- 3186487.2 webfront2.example.com 2 2048 2 -b---- 920408.2 Now you may export one:
xe vm-export vm=webfront1.example.com filename=/srv/backup/webfront.xva Export succeeded You may also use uuid for that - list machines with xe vm-list (best with less) and then:</description>
    </item>
    <item>
      <title>Kopiowanie wolumen贸w LVM z dd i netcat</title>
      <link>https://gagor.pl/2013/09/kopiowanie-wolumenow-lvm-z-dd-i-netcat/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Sep 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gagor.pl/2013/09/kopiowanie-wolumenow-lvm-z-dd-i-netcat/</guid>
      <description>Niedawno chciaem skopiowa maszyn wirtualn z jednego hypervisora na innego. Byy to 3 wolumeny LVM o rozmiarach od 50 do 100GB. Dawno temu zrobiem sobie skrypty do backupu - jeden kompresuje wolumeny LVM - a drugi pozwala odtworzy z dekompresja na drugim serwerze. Tyle 偶e przy tak du偶ej maszynce bdzie to trwao masakrycznie dugo - fajnie byoby m贸c r贸wnoczenie kopiowa i odtwarza (live)&amp;hellip;
I wtedy przypomniao mi si narzdzie netcat - zrobiem snapshoty wolumen贸w i mogem zaczyna.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Montowanie partycji z obrazu dysku</title>
      <link>https://gagor.pl/2012/09/montowanie-partycji-z-obrazu-dysku/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Sep 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gagor.pl/2012/09/montowanie-partycji-z-obrazu-dysku/</guid>
      <description>Jedn z rzeczy, kt贸re podobaj mi si w maszynach wirtualnych Xen jest mo偶liwo zrobienia backupu caego obrazu i szybkie odzyskanie ju偶 w trakcie ci偶kiej awarii. Gdy dodatkowo korzysta si z LVM&amp;rsquo;a to mo偶na na chwil wyczy DomU, utworzy snapshot jego dysk贸w, uruchomi DomU i w trakcie dziaania robi sp贸jny backup ze snapshot&amp;rsquo;a. Dziki takiemu mechanizmowi serwer jest niedostpny przez kilkanacie sekund, a backup sp贸jny jakby zosta wykonany przy cakowicie wyczonej maszynie.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Xen - Podstawowe polecenia</title>
      <link>https://gagor.pl/2012/06/xen-podstawowe-polecenia/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Jun 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gagor.pl/2012/06/xen-podstawowe-polecenia/</guid>
      <description>Pisaem ju偶 HOWTO o konfiguracji Xen&amp;rsquo;aale nie opisaem jak si bawi wirtualkami gdy Xen&amp;rsquo;a ju偶 mamy. To nadrabiam.
Tworzenie i usuwanie maszyn wirtualnych Do tworzenia/niszczenia DomU wykorzystuj pakiet xen-tools dostarczajcy m.in. dwa narzdzia:
xen-create- dla kt贸rego przygotowaem doskomplikowankonfiguracj przy okazji wczeniejszego posta: Instalacja i konfiguracja DomU. Przykad u偶ycia: xen-create --hostname example-domu --ip 10.0.0.77 \ --gateway 10.0.0.1 --broadcast 10.0.0.255 --netmask 255.255.255.0 \ --bridge br10 --vcpus 2 --memory=2G xen-delete-image- narzdzie do kasowania wirtualnych maszyn.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Xen - Konfiguracja interfejsu sieciowego Dom0 jako brdigea dla VLAN贸w</title>
      <link>https://gagor.pl/2012/06/xen-konfiguracja-interfejsu-sieciowego-dom0-jako-brdigea-dla-roznych-vlanow/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Jun 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gagor.pl/2012/06/xen-konfiguracja-interfejsu-sieciowego-dom0-jako-brdigea-dla-roznych-vlanow/</guid>
      <description>VLAN&amp;rsquo;y s prost metod na separacj sieci. Gdy mamy wiele sieci mo偶e zaj potrzeba by poszczeg贸lne DomU miay dostp do r贸偶nych VLAN&amp;rsquo;贸w (czasem nawet wielu r贸wnoczenie). Je偶eli serwer z Dom0 posiada minimumgiga-bitowkart sieciow (a najlepiej kilka) to powinnimy by w stanie z godziw jakoci udostpni systemom DomU r贸偶ne VLAN&amp;rsquo;y z interfejs贸w gospodarza.
Zaprezentowane poni偶ej skrypty zapo偶yczyem z tej strony:http://renial.net/weblog/2007/02/27/xen-vlan
Na pocztek musimy zainstalowa pakiet vlan:
apt-get install vlan P贸藕niej w pliku /etc/xen/xend-config.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Xen - ustawienie autostartu DomU</title>
      <link>https://gagor.pl/2012/02/xen-ustawienie-autostartu-domu/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Feb 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gagor.pl/2012/02/xen-ustawienie-autostartu-domu/</guid>
      <description>Aby wybrane systemy DomU startoway automatycznie po restarcie hypervisora nale偶y podlinkowa ich pliki konfiguracyjne w katalogu /etc/xen/auto po uprzednim jego utworzeniu. Przykadowo:
mkdir /etc/xen/auto ln -s /etc/xen/example.cfg /etc/xen/auto/example.cfg Od teraz DomU example bdzie startowa automatycznie.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Xen - Wczenie Live Migration</title>
      <link>https://gagor.pl/2012/02/xen-wlaczenie-live-migration/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Feb 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gagor.pl/2012/02/xen-wlaczenie-live-migration/</guid>
      <description>Je偶eli zdecydowalimy si na systemu DomU w obrazach to mo偶emy korzysta z live migration. By uruchomi jej obsug, trzeba w pliku /etc/xen/xend-config.sxpodkomentowaodpowiednie linie iustawiadres IP:
(xend-relocation-server yes) (xend-relocation-port 8002) (xend-relocation-address &amp;#39;10.0.10.91&amp;#39;) Wykonywanie migracji xm migrate --live nazwa-domu nazwa.lub.ip.zdalnego.hosta </description>
    </item>
    <item>
      <title>Xen na Squeeze - Instalowanie i konfiguracja host贸w goci (DomU)</title>
      <link>https://gagor.pl/2012/02/xen-na-squeeze-instalowanie-i-konfiguracja-hostow-gosci-domu/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Feb 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gagor.pl/2012/02/xen-na-squeeze-instalowanie-i-konfiguracja-hostow-gosci-domu/</guid>
      <description>Ostatnio pisaem o konfiguracji Dom0 - dzisiaj napisz o uruchamianiu DomU.
Do instalacji DomU wykorzystuj skrypty z pakietu xen-tools, mo偶na go zainstalowa poleceniem:
apt-get install xen-tools Oczywicie aby wszystko dziaao fajnie musimy ustawi kilka domylnych opcji, robimy to edytujc plik/etc/xen-tools/xen-tools.conf. Lecimy po kolei:
# Virtual machine disks are created as logical volumes in # volume group &amp;#39;universe&amp;#39; (hint: LVM storage is much faster # than file) lvm = universe Osobicie korzystam z LVM&amp;rsquo;a kt贸ry zgodnie z hint&amp;rsquo;em jest znacznie szybszy od plik贸w obraz贸w.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Xen na Squeeze - instalacja i konfiguracja hypervisora</title>
      <link>https://gagor.pl/2012/02/xen-na-squeeze-instalacja-i-konfiguracja-hypervisora/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Feb 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gagor.pl/2012/02/xen-na-squeeze-instalacja-i-konfiguracja-hypervisora/</guid>
      <description>Po co mi to? Wiele razy miaem do czynienia z serwerami na kt贸rych dziaao kilka/kilkanacie usug r贸wnoczenie, np. Apache (kilka stronek, webmail, phpmyadmin, itp), Postfix/Exim (poczta i 偶eby byo fajnie to na kontach systemowych), Samba (jakie zasoby dla pracownik贸w), MySQL (baza dla stronek), PostgreSQL (bo jedna stronka potrzebowaa), itd&amp;hellip;. Przy takiej konfiguracji pomijane s kwestie separacji usug zewntrznych/wewntrznych - no ale firma/instytucja maa nie ma sensu kasy na 3 kolejne serwery wydawa skoro dziaa&amp;hellip;.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
