<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>eAccelerator on timor&#39;s site</title>
    <link>https://timor.site/tags/eaccelerator/</link>
    <description>Recent content in eAccelerator on timor&#39;s site</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <copyright>Content licensed under &lt;a rel=&#34;license noopener noreferrer&#34; target=&#34;_blank&#34; href=&#34;http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/&#34;&gt;(CC BY-SA 4.0)&lt;/a&gt;
</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 02 Nov 2011 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://timor.site/tags/eaccelerator/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Por贸wnanie optymalizator贸w PHP - eAccelerator, PHP APC, XCache</title>
      <link>https://timor.site/2011/11/porownanie-optymalizatorow-php-eaccelerator-php-apc-xcache/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://timor.site/2011/11/porownanie-optymalizatorow-php-eaccelerator-php-apc-xcache/</guid>
      <description>Przez pewien czas korzystaem z eAcceleratora do przyspieszenia dziaania stron pisanych w PHP&amp;rsquo;ie ale czasem bywa niestabilny. Aktualizacje pojawiay si rzadko a od czasu do czasu miewaem problemy ze stabilnoci tej wtyczki na kilku bardziej skomplikowanych aplikacjach. Zdarzao si 偶e pomimo zmiany kodu w skrypcie php, eAccelerator serwowa wci偶 stary plik - konieczny by restart Apache&amp;rsquo;go by wszystko dziaao jak trzeba.
Zaczem szuka alternatywy i trafiem na dwa moduy:
 APC (czyli Alternative PHP Cache), kt贸ry ma by nawet domylnie wbudowany w PHP od wersji 5.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Optymalizacja PHP z eAcceleratorem</title>
      <link>https://timor.site/2011/08/optymalizacja-php-z-eacceleratorem/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Aug 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://timor.site/2011/08/optymalizacja-php-z-eacceleratorem/</guid>
      <description>Przy okazji wykonywania kilku drobnych optymalizacji swojej stronki natknem si naeAccelerator&amp;rsquo;a. Ciekawy projekt, kt贸ry wsposobie dziaania przypomina Zend Optimizer&amp;rsquo;a ale ma jedn zasadnicz zalet - jest darmowy 
Niestety nie ma go wrepozytoriach Debiana, wic trzeba go sobie skompilowa - cay proces jest do prosty. Zaczynamy od pobrania najwie偶szej paczki, obecnie jest to wersja 0.9.5.3:
Pobierz eAccelerator(ostatnio miaem problem z tym linkiem wic proponuj pogoogla)
Pobieramy irozpakowujemy pliki:</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
