<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>OpenSSL on timor&#39;s site</title>
    <link>https://timor.site/tags/openssl/</link>
    <description>Recent content in OpenSSL on timor&#39;s site</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <copyright>&lt;span&gt;&amp;copy; 2011 &lt;a href=&#34;https://timor.site&#34;&gt;timor&#39;s site&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &lt;span&gt;Licensed under &lt;a rel=&#34;license&#34; rel=&#34;noopener noreferrer&#34; target=&#34;_blank&#34; href=&#34;http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/&#34;&gt;(CC BY-SA 4.0)&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;
</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 04 Jan 2016 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://timor.site/tags/openssl/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Lets Encrypt - without auto configuration</title>
      <link>https://timor.site/2016/01/lets-encrypt-without-auto-configuration/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Jan 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://timor.site/2016/01/lets-encrypt-without-auto-configuration/</guid>
      <description>From the first moment I heard about Let&amp;rsquo;s Encrypt I liked it and wanted to use it as fast as possible. But the more I read how they want to implement it, the more I dislike it.
Current project with automatic configuration is not what I want to use at all. I have many very complicated configs and I do not trust such tools enough to use them. I like UNIX&amp;rsquo;s single purpose principle, tools should do one thing and do it well - nothing more.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Generate ECDSA key with OpenSSL</title>
      <link>https://timor.site/2013/12/generate-ecdsa-key-with-openssl/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Dec 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://timor.site/2013/12/generate-ecdsa-key-with-openssl/</guid>
      <description>After the last NSA scandal I&amp;rsquo;ve found some time to read some texts about PFS and ECDSA keys lately. I always used RSA keys but wanted to give a try to ECDSA so I wanted to give it a try (test performance, etc). Here is how I&amp;rsquo;ve done it.
Firstly find your favorite curve. A short tip about bit length and complexity could be found here. From it you will now that using 256 bit ECDSA key should be enough for next 10-20 years.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Certyfikaty nazwaSSL na wasnym serwerze</title>
      <link>https://timor.site/2013/10/certyfikaty-nazwassl-na-wlasnym-serwerze/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Oct 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://timor.site/2013/10/certyfikaty-nazwassl-na-wlasnym-serwerze/</guid>
      <description>Od jakiego czasu mo偶na kupi w NetArcie certyfikaty SSL, a niedawno zrobili na nie promocj - 15z za pierwszy rok (za certyfikat na jedn stronk). Tzw. tanie i dobre. Po wyrobieniu certyfikatu i zapisaniu z panelu klienta mam pliczki: stonka.crt i netart_rootca.crt, kt贸re wrzucamy do Apachego, powiedzmy tak:
SSLCertificateFile /etc/ssl/certs/stonka.crt SSLCertificateKeyFile /etc/ssl/private/priv.key SSLCACertificateFile /etc/ssl/certs/netart_rootca.crt Certyfikat dziaa w Chromie ale nie weryfikuje si w Firefoxie i Internet Explorerze. FF wywietla bd: sec_error_unknown_issuer - co oznacza brak certyfikatu wystawcy gdzie w acuchu certyfikat贸w.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Konwersja formatu certyfikatu dla telefon贸w Nokia</title>
      <link>https://timor.site/2012/04/konwersja-formatu-certyfikatu-dla-telefonow-nokia/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Apr 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://timor.site/2012/04/konwersja-formatu-certyfikatu-dla-telefonow-nokia/</guid>
      <description>Chciaem zaimportowa m贸j certyfikat self-signed do Nokii E72 by nie krzyczaa przy sprawdzaniu poczty. Potrzebowaem certyfikatu w formacie DER, a miaem w PEM - chwil szukaem jak dokona konwersji, wic ku pamici zapisuj kilka gotowych polece:
Konwersja certyfikatu z PEM na DER openssl x509 -in in.crt -inform PEM -out out.crt -outform DER Konwersja certyfikatu z DER na PEM openssl x509 -in in.crt -inform DER -out out.crt -outform DER Konwersja klucza z formatu PEM na DER openssl rsa -in in.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Certyfikaty SelfSigned</title>
      <link>https://timor.site/2011/08/certyfikaty-selfsigned/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Aug 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://timor.site/2011/08/certyfikaty-selfsigned/</guid>
      <description>Certyfikaty oparte oSSL stanowi obecnie podstaw bezpieczestwa wielu usug sieciowych zaczynajc odHTTP, przez POPS, IMAPS, itd&amp;hellip; Niestety zakupienie certyfikatu worganizacjach jak VeriSgin czy Thawte jest do kosztowe, aje偶eli potrzebujemy kilka certyfikat贸w to czsto na lokalne potrzeby jest to po prostu nie opacalne.
Postaram si przedstawi wersj &amp;ldquo;ekonomiczn&amp;rdquo; certyfikacji 
Generowanie Certificate Signing Request Pierwszym etapem generowania certyfikatu jest przygotowanieCertificate Signing Request, czyli czego wrodzaju &amp;ldquo;proby&amp;rdquo; ocertyfikat.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
