<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Android on timor&#39;s site</title>
    <link>https://timor.site/tags/android/</link>
    <description>Recent content in Android on timor&#39;s site</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <copyright>&lt;span&gt;&amp;copy; 2011 &lt;a href=&#34;https://timor.site&#34;&gt;timor&#39;s site&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &lt;span&gt;Licensed under &lt;a rel=&#34;license&#34; rel=&#34;noopener noreferrer&#34; target=&#34;_blank&#34; href=&#34;http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/&#34;&gt;(CC BY-SA 4.0)&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;
</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 17 Dec 2013 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://timor.site/tags/android/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Android: Xposed &#43; AppOps - reclaim control over installed applications permissions</title>
      <link>https://timor.site/2013/12/android-xposed-appops-reclaim-control-over-installed-applications-permissions/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Dec 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://timor.site/2013/12/android-xposed-appops-reclaim-control-over-installed-applications-permissions/</guid>
      <description>I&amp;rsquo;m happy owner of Galaxy Nexus 7 and lately I updated my tablet to Android 4.4 Kitkat. One of features I most expected was ability to block some permissions of some applications. Such setting was available in 4.4 version but was removed in latest 4.4.2 - Google didn&amp;rsquo;t explain it exactly why. I don&amp;rsquo;t like when for ex. game need: camera or GPS access - for what I asked?
But there is new app so called App Ops that unhides build-in interface allowing edit of application permissions.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rootowanie Androida 4.3 na Google Nexus 7 po aktualizacji do JWR66Y</title>
      <link>https://timor.site/2013/09/rootowanie-androida-4-3-na-google-nexus-7-po-aktualizacji-do-jwr66y/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Sep 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://timor.site/2013/09/rootowanie-androida-4-3-na-google-nexus-7-po-aktualizacji-do-jwr66y/</guid>
      <description>Ostatnio aktualizowaem swojego Nexusa do 4.3 i byo mio tylko mi roota i recovery wystrzelio&amp;hellip; No ale 偶aden problem - chwila googlania, kilka polece i mam recovery i roota. Dzisiaj wrzuciem niedu偶 aktualizacj, kt贸ra ata kilka bug贸w i zn贸w po root&amp;rsquo;cie ;/
Zapisze sobie wic instrukcj by kolejnym razem ju偶 nie googla 
P.S. Wiem co robi ryzykujc uceglenie swojego urzdzenia - u mnie ta instrukcja dziaa ale nie mog tego zagwarantowa ka偶demu - dlatego jeli ju偶 si zdecydujesz to ROBISZ TO NA WASN ODPOWIEDZIALNO!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Moje ulubione aplikacje na Androida</title>
      <link>https://timor.site/2012/09/moje-ulubione-aplikacje-na-androida/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Sep 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://timor.site/2012/09/moje-ulubione-aplikacje-na-androida/</guid>
      <description>Znajomi co jaki czas pytaj mnie: jak nazywa si ta aplikacja, kt贸r masz na telefonie do&amp;hellip;? Z jakiego programu do poczty korzystasz na tel&amp;hellip;? itd&amp;hellip;
Pytacie - wic macie 
DGT GTD Bardzo przydatna lista TODO. Stworzona z myl o metodzie Getting Things Done i bardzo uatwia pamitanie u r贸偶nych zadaniach. Posiada te偶 bardzo wygodny wid偶et, na kt贸rym mo偶emy podgldn nasze najbli偶sze zadania.
Opera Mini Wbudowana przegldarka jest nieza, ale Opera Mini kompresuje mocno strony wykorzystujc poredniczce serwery proxy co znacznie obni偶a koszty transmisji danych.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
