<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Android on Tom&#39;s Blog</title>
    <link>https://gagor.pl/tags/android/</link>
    <description>Recent content in Android on Tom&#39;s Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <copyright>Content licensed under &lt;a rel=&#34;license noopener noreferrer&#34; target=&#34;_blank&#34; href=&#34;http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/&#34;&gt;(CC BY-SA 4.0)&lt;/a&gt;
</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 17 Dec 2013 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://gagor.pl/tags/android/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Android: Xposed &#43; AppOps - reclaim control over installed applications permissions</title>
      <link>https://gagor.pl/2013/12/android-xposed-appops-reclaim-control-over-installed-applications-permissions/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Dec 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gagor.pl/2013/12/android-xposed-appops-reclaim-control-over-installed-applications-permissions/</guid>
      <description>I&amp;rsquo;m happy owner of Galaxy Nexus 7 and lately I updated my tablet to Android 4.4 Kitkat. One of features I most expected was ability to block some permissions of some applications. Such setting was available in 4.4 version but was removed in latest 4.4.2 - Google didn&amp;rsquo;t explain it exactly why. I don&amp;rsquo;t like when for ex. game need: camera or GPS access - for what I asked?
But there is new app so called App Ops that unhides build-in interface allowing edit of application permissions.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Root’owanie Androida 4.3 na Google Nexus 7 po aktualizacji do JWR66Y</title>
      <link>https://gagor.pl/2013/09/rootowanie-androida-4-3-na-google-nexus-7-po-aktualizacji-do-jwr66y/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Sep 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gagor.pl/2013/09/rootowanie-androida-4-3-na-google-nexus-7-po-aktualizacji-do-jwr66y/</guid>
      <description>Ostatnio aktualizowałem swojego Nexusa do 4.3 i było miło tylko mi roota i recovery wystrzeliło&amp;hellip; No ale żaden problem - chwila googlania, kilka poleceń i mam recovery i roota. Dzisiaj wrzuciłem niedużą aktualizację, która łata kilka bugów i znów po root&amp;rsquo;cie ;/
Zapisze sobie więc instrukcję by kolejnym razem już nie googlać &amp;#x1f603;
P.S. Wiem co robię ryzykując uceglenie swojego urządzenia - u mnie ta instrukcja działa ale nie mogę tego zagwarantować każdemu - dlatego jeśli już się zdecydujesz to ROBISZ TO NA WŁASNĄ ODPOWIEDZIALNOŚĆ!</description>
    </item>
    <item>
      <title>Moje ulubione aplikacje na Android’a</title>
      <link>https://gagor.pl/2012/09/moje-ulubione-aplikacje-na-androida/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Sep 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gagor.pl/2012/09/moje-ulubione-aplikacje-na-androida/</guid>
      <description>Znajomi co jakiś czas pytają mnie: jak nazywa się ta aplikacja, którą masz na telefonie do&amp;hellip;? Z jakiego programu do poczty korzystasz na tel&amp;hellip;? itd&amp;hellip;
Pytacie - więc macie &amp;#x1f603;
DGT GTD&amp;thinsp; external link Bardzo przydatna lista TODO. Stworzona z myślą o metodzie Getting Things Done i bardzo ułatwia pamiętanie u różnych zadaniach. Posiada też bardzo wygodny widżet, na którym możemy podglądnąć nasze najbliższe zadania.
Opera Mini&amp;thinsp; external link Wbudowana przeglądarka jest niezła, ale Opera Mini kompresuje mocno strony wykorzystując pośredniczące serwery proxy co znacznie obniża koszty transmisji danych.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
