<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>PHP on timor&#39;s site</title>
    <link>https://gagor.pl/tags/php/</link>
    <description>Recent content in PHP on timor&#39;s site</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <copyright>Content licensed under &lt;a rel=&#34;license noopener noreferrer&#34; target=&#34;_blank&#34; href=&#34;http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/&#34;&gt;(CC BY-SA 4.0)&lt;/a&gt;
</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 24 Feb 2016 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://gagor.pl/tags/php/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>WordPress with HyperDB on PHP 7.0</title>
      <link>https://gagor.pl/2016/02/wordpress-with-hyperdb-on-php-7-0/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Feb 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gagor.pl/2016/02/wordpress-with-hyperdb-on-php-7-0/</guid>
      <description>I was configuring WordPress with HyperDB plugin on PHP 7.0 but the only I get were constant 500 errors. As I found here PHP 7.0 is not supported by HyperDB for now - it&amp;rsquo;s rely on mysql php extension but in PHP 7.0 there is only mysqli extension. But few folks fixed it and it&amp;rsquo;s possible to use it.
curl -O https://raw.githubusercontent.com/soulseekah/hyperdb-mysqli/master/db.php mv db.php /var/www/wordpress/wp-content/ And configure it ex. like this:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apache - Force caching dynamic PHP content with mod_headers</title>
      <link>https://gagor.pl/2015/12/apache-force-caching-dynamic-php-content-with-mod_headers/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Dec 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gagor.pl/2015/12/apache-force-caching-dynamic-php-content-with-mod_headers/</guid>
      <description>Normally you want dynamic content to be fresh and not catchable. But sometimes it may be useful to cache it, like when you have website behind reverse proxy. To do this try something like this:
&amp;lt;filesmatch &amp;#34;\.(php|cgi|pl)$&amp;#34;&amp;gt; Header unset Pragma Header unset Expires Header set Cache-Control &amp;#34;max-age=3600, public&amp;#34; &amp;lt;/filesmatch&amp;gt; Sources http://www.askapache.com/htaccess/speed-up-your-site-with-caching-and-cache-control.html</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Running Apache with mod_spdy and PHP-FPM</title>
      <link>https://gagor.pl/2013/12/running-apache-with-mod_spdy-and-php-fpm/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Dec 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gagor.pl/2013/12/running-apache-with-mod_spdy-and-php-fpm/</guid>
      <description>SPDY is new protocol proposed by Google as an alternative for HTTP(S). Currently Chrome and Firefox browsers are using it as default if available on server. It is faster in most cases by few to several percent. The side effect of using mod_spdy is that it&amp;rsquo;s working well only with thread safe Apache&amp;rsquo;s modules. PHP module for Apache is not thread safe so we need to use PHP as CGI or FastCGI service.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GearmanManager: wygodne zarzdzanie workerami</title>
      <link>https://gagor.pl/2013/11/gearmanmanager-wygodne-zarzadzanie-workerami/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gagor.pl/2013/11/gearmanmanager-wygodne-zarzadzanie-workerami/</guid>
      <description>Niedawno zainteresowaem si usug Gearman i jedynej rzeczy kt贸rej mi brakowao to jakiego atwego mechanizmu zarzdzajcego workerami. Ale jak zwykle okazao si 偶e inni mieli ju偶 ten problem i odpowiednie narzdzie istnieje - mowa o GearmanManagerze.
Instalacja GearmanManagera Aby zainstalowa GeramanManagera na serwerze gdzie ju偶 mamy Gearmana trzeba wykona kilka krok贸w (wczeniej powinnimy te偶 zainstalowa modu gearmana do php&amp;rsquo;a):
apt-get install git -y git clone https://github.com/brianlmoon/GearmanManager.git cd GearmanManager/install chmod +x install.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Instalacja gearman-job-server 1.0.6 na Debianie Wheezy</title>
      <link>https://gagor.pl/2013/10/instalacja-gearman-job-server-1-0-6-na-debianie-wheezy/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Oct 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gagor.pl/2013/10/instalacja-gearman-job-server-1-0-6-na-debianie-wheezy/</guid>
      <description>Ostatnio trafiem na ciekaw usug, kt贸ra pozwala oddelegowa dugo trwajce zadania z usugi webowej. Mowa o Gearman&amp;rsquo;ie. Usuga jest o tyle ciekawa 偶e nie narzuca ani jzyka dla klienta (wikszo popularnych ma gotowe biblioteki), ani jzyk dla skrypt贸w w tej usudze nie jest narzucany. Mo偶na t usug wykorzysta jako most pomidzy PHP a np. Jav/Pythonem lub do zlecenia zada z serwera na Linux&amp;rsquo;ie do wykonania na serwerze Windowsowym (bo np. narzdzia dostpne s tylko dla Windowsa).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PHP - max_input_vars</title>
      <link>https://gagor.pl/2013/01/php-max_input_vars/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Jan 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gagor.pl/2013/01/php-max_input_vars/</guid>
      <description>W PHP 5.3 pojawia si nowa zmienna: max_input_vars, kt贸ra limituje ilo p贸l mo偶liwych do przesania przez formularz, obcinajc nadmiarowe. Pozwala to zapobiec atakom DoS na tablice hashujce (przynajmniej w tym jednym miejscu). Domylna warto tej zmiennej to 1000 i kreatywnym programistom udaje si t warto bez problemu osign 
Warte odnotowania jest to 偶e majc suhosin&amp;rsquo;a trzeba pamita o jeszcze dw贸ch innych zmiennych:
max_input_vars = 3000 suhosin.post.max_vars = 3000 suhosin.request.max_vars = 3000 Zmienne mo偶na zmieni od razu w /etc/php5/apache2/php.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jak dokucza spamerom</title>
      <link>https://gagor.pl/2012/12/jak-dokuczac-spamerom/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Dec 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gagor.pl/2012/12/jak-dokuczac-spamerom/</guid>
      <description>Dawno, dawno temu&amp;hellip; Za g贸rami, za lasami&amp;hellip; czytaem sobie tekst Lemat&amp;rsquo;a o dokuczaniu spamerom i pomylaem 偶e sam te偶 tak mog i nawet chc wic popeniem skrypcik, kt贸ry dla losowych s贸w generowa maile. Skrypcik dziaa z dwa lata na mojej poprzedniej stronie i nie raz zdarzyo si tam jakiej mendzie zaptli. Jako nie miaem czasu od razu, a p贸藕niej zapomniaem wrzuci go na now stronie i tak zostao - na pewien czas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Por贸wnanie optymalizator贸w PHP - eAccelerator, PHP APC, XCache</title>
      <link>https://gagor.pl/2011/11/porownanie-optymalizatorow-php-eaccelerator-php-apc-xcache/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gagor.pl/2011/11/porownanie-optymalizatorow-php-eaccelerator-php-apc-xcache/</guid>
      <description>Przez pewien czas korzystaem z eAcceleratora do przyspieszenia dziaania stron pisanych w PHP&amp;rsquo;ie ale czasem bywa niestabilny. Aktualizacje pojawiay si rzadko a od czasu do czasu miewaem problemy ze stabilnoci tej wtyczki na kilku bardziej skomplikowanych aplikacjach. Zdarzao si 偶e pomimo zmiany kodu w skrypcie php, eAccelerator serwowa wci偶 stary plik - konieczny by restart Apache&amp;rsquo;go by wszystko dziaao jak trzeba.
Zaczem szuka alternatywy i trafiem na dwa moduy:
APC (czyli Alternative PHP Cache), kt贸ry ma by nawet domylnie wbudowany w PHP od wersji 5.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>JPGraph, wykresy z PHPa</title>
      <link>https://gagor.pl/2011/08/jpgraph-wykresy-z-phpa/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Aug 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gagor.pl/2011/08/jpgraph-wykresy-z-phpa/</guid>
      <description>Onego czasu pr贸bowaem znale藕 co co uatwioby mi rysowanie prostych wykres贸w wPHP&amp;rsquo;ie inaczej ni偶 zpalca wGD. Kumpel poleci miJPGraph.
JPGraph to wietna sprawa, do generowania statystyk jak chocia偶by na mojejstronie, ale biblioteka potrafi du偶o wicej&amp;hellip;
Za贸偶my, 偶e ze stronki zbieramy do bazy takie rzeczy jak: dat, adres IP, ilo pocze ztego adresu. Prosta tabela (przykad wPostgre SQL&amp;rsquo;u):
CREATE TABLE wizyty ( pid serial NOT NULL, &amp;#34;data&amp;#34; date NOT NULL DEFAULT (&amp;#39;now&amp;#39;::text)::date, odslony integer NOT NULL DEFAULT 1, CONSTRAINT visits_pkey PRIMARY KEY (id) ); Dane ztakiej tabeli mo偶na atwo wycign jednym select&amp;rsquo;em:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Optymalizacja PHP z eAcceleratorem</title>
      <link>https://gagor.pl/2011/08/optymalizacja-php-z-eacceleratorem/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Aug 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gagor.pl/2011/08/optymalizacja-php-z-eacceleratorem/</guid>
      <description>Przy okazji wykonywania kilku drobnych optymalizacji swojej stronki natknem si naeAccelerator&amp;rsquo;a. Ciekawy projekt, kt贸ry wsposobie dziaania przypomina Zend Optimizer&amp;rsquo;a ale ma jedn zasadnicz zalet - jest darmowy 
Niestety nie ma go wrepozytoriach Debiana, wic trzeba go sobie skompilowa - cay proces jest do prosty. Zaczynamy od pobrania najwie偶szej paczki, obecnie jest to wersja 0.9.5.3:
Pobierz eAccelerator(ostatnio miaem problem z tym linkiem wic proponuj pogoogla)
Pobieramy irozpakowujemy pliki:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Klastrowanie sesji PHP z memcached</title>
      <link>https://gagor.pl/2011/08/klastrowanie-sesji-php-z-memcached/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Aug 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gagor.pl/2011/08/klastrowanie-sesji-php-z-memcached/</guid>
      <description>Klastrowanie to mo偶e zbyt dumnie powiedziane. Rozwizanie to wyszukaem gdy chcc skonfigurowa dwa serweryapachedo wsp贸pracy na rzecz jednego serwisu okazao si, 偶e sejse trzymane s tylko przez jeden serwer adrugi nic onich nie wie. To oczywicie nie pozwalao na prawidowe dziaanie jakiegokolwiek serwisu korzystajcego zsesji.
Pomys jest taki, 偶e zastpujemy domyny mechanizm przechowywania sesji wplikach na dysku mechanizmem memcache. Poniewa偶memcacheddziaa jako usuga sieciowa, r贸偶ne serwery mog si odwoywa do pulimemcachediodczytywa zapisane wniej dane.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
