<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Active Directory on timor&#39;s site</title>
    <link>https://gagor.pl/tags/active-directory/</link>
    <description>Recent content in Active Directory on timor&#39;s site</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <copyright>Content licensed under &lt;a rel=&#34;license noopener noreferrer&#34; target=&#34;_blank&#34; href=&#34;http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/&#34;&gt;(CC BY-SA 4.0)&lt;/a&gt;
</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 24 Jan 2014 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://gagor.pl/tags/active-directory/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Change default WSUS port from 8530 to 80 on Windows Server 2012</title>
      <link>https://gagor.pl/2014/01/change-default-wsus-port-from-8530-to-80-on-windows-server-2012/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Jan 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gagor.pl/2014/01/change-default-wsus-port-from-8530-to-80-on-windows-server-2012/</guid>
      <description>After WSUS installing on Windows Server 2012 I discovered that it&amp;rsquo;s running on port 8530, different than on older version of Windows (it was using port 80 from beginning). But what&amp;rsquo;s more interesting it was running ONLY on IPv6 interface! Switching binding configuration in IIS doesn&amp;rsquo;t help.
I could stand switching port - it&amp;rsquo;s nothing hard with GPO, but IPv6 only configuration was not acceptable.
After googling for some time I found one command that solved my problems by switching WSUS to older behavior and run it on port 80 (on default website).</description>
    </item>
    <item>
      <title>Manage Windows 8.1 and Windows Server 2012 R2 in WSUS 3.0</title>
      <link>https://gagor.pl/2014/01/manage-windows-8-1-and-windows-server-2012-r2-in-wsus-3-0/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Jan 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gagor.pl/2014/01/manage-windows-8-1-and-windows-server-2012-r2-in-wsus-3-0/</guid>
      <description>After connecting few computers with Windows 8.1 to domain we found that these computers are not recognized or recognized as Windows 6.3 (which is true) on WSUS 3.0 running on Windows Server 2008. The bad thing was that they can&amp;rsquo;t properly report to WSUS and get updates from it.
I found that there are two updates that have to be installed (but they&amp;rsquo;re not working without additional steps):
http://support.microsoft.com/kb/2720211 http://support.microsoft.com/kb/2734608 After installation of second update there are two additional steps that have to be performed to get WSUS working:</description>
    </item>
    <item>
      <title>DFS - sprawdzanie statusu replikacji</title>
      <link>https://gagor.pl/2013/09/dfs-sprawdzanie-statusu-replikacji/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Sep 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gagor.pl/2013/09/dfs-sprawdzanie-statusu-replikacji/</guid>
      <description>Ostatnio zbyt dużo grzebię przy &amp;ldquo;windach&amp;rdquo; - ale cóż, czasem trzeba. Ostatnio ustawiałem DFS&amp;rsquo;a z replikacją dla dwóch sporych zasobów i jedna z rzeczy, o którą się rozbiłem to brak jakiegokolwiek podglądu tej synchronizacji z GUI. Ale znalazłem jedno polecenie, które działa w shellu (choć to się chyba batch tutaj nazywa) od Windows Server 2008 R2:
dfsrdiag ReplicationState /member:nazwaservera Polecenie co prawda nie podaje postępu procentowego ale można zobaczyć &amp;ldquo;czy coś jeszcze się synchronizuje&amp;rdquo; i czy nie ma żadnych błędów.</description>
    </item>
    <item>
      <title>GPO: Instalacja GIMP’a 2.8</title>
      <link>https://gagor.pl/2013/08/gpo-instalacja-gimpa-2-8/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Aug 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gagor.pl/2013/08/gpo-instalacja-gimpa-2-8/</guid>
      <description>Raz na jakiś czas trzeba coś niestandardowego wrzucić do instalacji w Active Directory a że nie wszystkie aplikacje mają dostępne paczki MSI to trzeba się nieco natrudzić.
Poniżej wrzucam skrypt, który instaluje GIMP&amp;rsquo;a 2.8 z domyślnego instalatora (wersja InnoSetup) przy okazji odinstalowując wcześniejsze wersje zainstalowane ręcznie.
Zapisujemy poniższy kod jako np. gimp-install.cmd
@echo off REM Installs GIMP cls echo ---------------------------------------------------- echo . echo . echo . Installing/Updating GIMP - Please Wait echo .</description>
    </item>
    <item>
      <title>Apache: mod_authnz_ldap z Active Directory</title>
      <link>https://gagor.pl/2012/12/apache-mod_authnz_ldap-z-active-directory/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Dec 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gagor.pl/2012/12/apache-mod_authnz_ldap-z-active-directory/</guid>
      <description>Gdy już się dorobi systemu Active Directory wygodnie jest wykorzystać jego bazę użytkowników do autoryzacji w różnych miejscach, np. do pewnych &amp;ldquo;tajnych i tajniejszych&amp;rdquo; stron w Apache. Najprościej można to zrobić z wykorzystaniem LDAP.
Warto sprawdzić czy i jak możemy dostać się do kontrolerów. Gdy już mamy wszystkie potrzebne parametry konfigurujemy Apachego - na początek aktywujemy moduły:
a2enmod ldap a2enmod authnz_ldap Teraz możemy edytujemy globalny plik konfiguracyjny mod_ldap&amp;rsquo;a by ustawić nieco cache&amp;rsquo;y (bardzo przydatne).</description>
    </item>
    <item>
      <title>ldapsearch w Active Directory</title>
      <link>https://gagor.pl/2012/12/ldapsearch-w-active-directory/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Dec 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gagor.pl/2012/12/ldapsearch-w-active-directory/</guid>
      <description>Można lubieć AD, można go nie lubieć&amp;hellip; Ale jak już się ma to warto czasem zintegrować go z tym&amp;hellip; i tamtym&amp;hellip; Od strony Linuksa najwygodniej można to osiągnąć przez LDAP. A żeby to dobrze zrobić trzeba najpierw przetestować czy aby wszystko działa jak byśmy sobie tego życzyli. I tutaj bardzo przydatne jest narzędzie ldapsearch.
Do odpytywania LDAP&amp;rsquo;a potrzebujemy jeden pakiecik, który zawiera kilka narzędzi do jego obsługi:
apt-get install ldap-utils Teraz możemy próbować przeszukiwać katalog np.</description>
    </item>
    <item>
      <title>GPO: Windows 7 - postęp przetwarzania polityk przy starcie systemu</title>
      <link>https://gagor.pl/2012/09/gpo-windows-7-postep-przetwarzania-polityk-przy-starcie-systemu/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Sep 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gagor.pl/2012/09/gpo-windows-7-postep-przetwarzania-polityk-przy-starcie-systemu/</guid>
      <description>Dziś TIP z przeciwnego obozu - oprócz linuksowych systemów administruję również paroma serwerami windowsowymi i tutaj również (a czasem nawet bardziej) uda mi się znaleźć coś wartego zapamiętania.
Jedna z najbardziej charakterystycznych rzeczy na komputerach przyłączonych do domeny Windows to wyświetlanie &amp;ldquo;różnych dziwnych rzeczy&amp;rdquo; przy starcie systemu. Zarówno na Windowsie 2000 jak i na XP&amp;rsquo;ku na małym okienku przewijają informacje o aktualizacji polityk, instalacji oprogramowania itp&amp;hellip;
Zachowanie to zmieniło się na Vistach i 7-kach, które są nieco mniej rozmowne i wyświetlają jedynie komunikat typu &amp;ldquo;Trwa uruchamianie systemu&amp;hellip;&amp;rdquo; i tyla&amp;hellip; Załóżmy że wrzucimy do instalacji kilka paczek i jeszcze zmienimy kilka polityk i przez to komputer na tym napisie zatrzyma się na 5~10 minut - co zrobi użyszkodnik po 3 minutach?</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
